為生計放棄夢想 低薪港女：「搬去劏房為有喊的角落」

喺香港 真係有錢先有能力講夢想個女仔好堅強 希望佢之後會得到幸福

屌你老母林鄭月娥

依條女有精神問題

生活造成的

冇乜人明公屋二代嘅苦好佩服佢

人地輕鬆就有既野

無病都鬱到有病啦香港咁

點解4個人得間無房既公屋 ？

做得到就理想
做唔到就夢想
今晚返發返個夢先啦

以前啲人講理想為興趣
聽完就知cls
做舞台不嬲都搵唔到食
你嘅興趣係一份搵唔到食嘅工 然後吊個世界比唔到飽飯你食
乜野邏輯

佢又唔係屌世界比唔到飽飯佢食
佢只係講緊舞台呢樣野 係香港又唔係無需求, 係有, 但係可以比人壓價到咁

我覺得更加應該好好反思點解一個社會有價值既工反而搵唔到食
仲要可以衰撚過清潔工

做文員 做清潔工都可以生活穩定 & 人工高過做舞台
呢個係關邏輯事? 社會扭曲問題

咪就係對社會冇perceived價值先咁低收入囉

舞台係香港唔係無需求，係好少
同清潔文員點比？
點都對文員需求高過舞台，人工出得高過舞台好合理
雖則都係underpay

佢有可能有抑鬱症, 真係睇吓好...

老老實實無乜價值
本身都小眾，放上網免費都無人睇

係香港做藝術預左慘過做雞

情況等於
外國讀science vs 香港讀science
sad story

雖然香港細,但人口都有700萬,同好多國家差唔多,點解好多行業都養唔起?

痴撚綫，上面講撚到做藝術嘅人係抵死搵唔到食係應該有無諗過咩叫搵飯先？

人哋只係想滿足衣食住行，香港係第一世界，要滿足依四樣基本人權都唔過火呀？

乜撚叫鬼叫你做舞台依家人哋乜都唔做等乞食咩？

都唔講乜嘢要尊重專業，提升藝術水平。叫你理解國同理一樣咁簡單嘅事都咁難都係算鳩數把啦

歷史會記載藝術作品定係會計文件？

呢個真係冇辦法，經濟型社會，鍾意速食， 錢解決到嘅問題就唔係問題。 佢哋會覺得與其花時間花金錢培養本地人才 ，不如貴少少向外國請來，一下就搞掂。

咁香港又無文化根基， 除非你有機會中學就去外國 ，不然本土學藝術嘅 其實大多數一開始就比外國落後一大截，畢業後又冇機會畀人實踐進步。一開波就要同外國來嘅專業人士競爭，鬥條毛咩？

你睇hkphil就知， 有幾多個 本土培養的 本地人？ 日本台灣嘅樂團呢？ 得阿聯酋 呢啲暴發戶國家嘅樂團先同香港一樣，大部份僱傭兵。

早啲瞓就有

噉個女仔都係話生活艱苦啫，又無怨天怨地，唔明有乜好屌

你肯定佢既表演會有流傳多過十年?真係搞笑

做得top 就有價值姐
冇人欣賞咪冇價值囉
係咁架啦

你做啲嘢冇人欣賞，咪冇錢囉
唔係點姐
食得鹹魚抵得渴啦
一方面又話講藝術唔講金
一方面又話為藝術冇錢
唔覺得矛盾咩

仲有而家digitise 哂，上市公司啲年報係真係last 多過一百年都得分分鐘一百年後都會成為big data 一部分，雖然weighting 會越黎越細

做人最緊要樽鹽

推 結果出爐：民主派63%反對留任 支持僅2成 - 分享自 LIHKG 討論區

土地房屋人口政策失敗明明係政府問題，點解可以blame the victim

呢條片下面啲cm

屌嗰啲做乜撚野
你自己興趣專業咁啱唔係藝術/舞台
之後就話人拎嚟賤
個社會有問題 而大家發現有問題 但唔去正視 反而叫人唔好做某樣野去避開個問題 你地唔覺得好有問題咩?
政府廢 都要有一班人跟住佢嗰套一齊廢 一齊掩飾社會問題先可以廢到咁
希望你地唔係嗰啲有情緒時就將保育香港文化既人擺喺口既人
如果唔係你地真係好撚嘔心

歷史會記載唔代表佢呢一刻值得
何況歷史會唔會記載唔係我地現代人可以預計
只可以話香港教育根本無培育美學同藝術, 咁邊有咁多人肯比錢去欣賞呢一行既作品同演出

如果有一班人依然係唔當錢以外既野一回事
其實唔洗再講乜撚野香港文化 香港藝術

有間黃色時裝店好需要大家G持

佢係錯在個家庭太窮太有問題，如果係一般家庭or小康中產，佢係可以繼續追，最多係唔富有，但一定唔洗餓。

因為大部分香港人都手停口停，無時間/金錢去享樂，咁自然好多娛樂行業都息微

佢呢個背景，係全世界任何一個國家都會好慘。

女都重話可以嫁，男嘅真係會食屎

你班仆街陷家產，用同一個邏輯其實香港都無需要抗爭。老實講抗咩爭？搞咩國際線？移民救港？你嚟搞笑？

同一思維下，你好應該留喺香港或者未來大灣區啦，反正都係個人選擇，都係逆來順受，都係硬食。個女仔一樣啫，揀咗條比人辛苦嘅路行，所以應該餓應該受苦啦

俾你班醒字行頭嘅人去到外國，咪洗指意會光復咩香港，大家都係求生存搵食啫，都安居樂業啦仲香咩港

住劏房好危險, 隨時觸電電撚死

想要唔可以當成需要

真係俾你發到達都只可以做個冇文化嘅土豪，永遠做唔到上流

係有需求就唔會比人壓價啦
講到尾都係supply and demand

那有錢 那有時間

你睇演唱會個台邊個搞？你睇棟篤笑個台邊個搭？你去商場睇個show都係有人負責搭台打燈，你睇節目個佈景版又係邊個搭？你睇電影個setting係邊個搞？你抗爭路上有人企上個台，個台都係有個人負責。全部都係有關係，無demand？

係呀香港咁撚細，人咁撚少，又無文化，全部人本來應該要收皮啦。應該緊接大灣區，全部上中國工作，咁咪有DEMAND囉。

你知唔知中介食幾多水？你知唔知中間黑社會食幾多水？

依家係有人玩謝個system呀仆街

香港救唔番了，有良心既香港人快走，留底藍絲廢老奶共狗港豬係度自生自滅啦。

無眼睇。

慶幸自己唔洗比家用住，
無乜大壓力，可搬可不搬

窮就咪撚柒生仔女啦ON9

有邊個唔係，唔通真係咁多人冇理想咩
係窮啊，屌你隻蟹

灰姑娘既位都唔係有咁多

中國過10億添

我都有學音樂有參加攝影比賽作為興趣一部份

出身唔好, 就冇資格講興趣, 呢度就係香港
如果佢係中產出身,就有本錢追夢啦
其實唔係淨係香港
performing arts 邊度都係一將功成萬骨枯
外國做唔到professional actor, 一樣係捱窮
自己選擇冇得怨
揀自己條路既時候應該well aware個後果係乜啦
唔gur? 咪做出成績改變佢囉

屌真係好撚難受，自己無興趣嘅嘢就可以消失，你對藝術對文化無興趣，佢哋就唔應該生存。

成撚日FF歐洲好撚靚呀，美國英雄電影好有深度呀，日本動漫好好J呀。

全部都人有政府實質支持㗎仆街，你幾撚耐無行入CD舖買過一隻CD呀？點解會有Netflix 同串流呀？

你今日享受嘅嘢全部有人支持㗎屌你老母，無嘢係免費。無佢哋你睇屎呀？你聽屎呀？怪班所謂藝人無良心？係呀，大部分都無。但你有咩？

舊式公屋未必有間房
就算所謂有房都係用板/櫃間出黎 仲要一定係碌架板
好折墮 喊都剩係可以縮埋係被竇
夏天仲衰 喊兩喊汗都出埋又要起身沖涼

唔好話拎綜緩住公屋啦

私樓都好多人同兄弟姊妹share房，都係喊都無空間

欣賞佢為咗有自己空間所做既付出，只可以同自己講為交租都算追夢既一種

所以成鳩日有人話好撚中意香港 香港最靚係香港人
對唔住 我抗爭就係想踢走呢班自私 無內涵 無愛心 無同理心既香港人

佢仲講左樣野就係freelancer成日比人拖糧
唔出糧正一仆街冚家鏟

劏房悲歌｜新婚婦觸電6小時慘死 丈夫誓言追究到底：寧願係我死

#657 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

呢個人話唔關林奠事

睇完之後覺得自已好幸福，雖然唔係好佢好多
但係煩少好多嘢
只可以講錯既地方生岀錯既人
然後錯既人再做岀錯既決定
錯誤既決定又會令到地方繼續錯落去
簡直係個完美既悲劇循環
臭坑岀臭草
雖然呢度叫香港但係暗啞底都係個臭坑

好慘
反映到呢個香港幾咁扭曲
BTW 個女仔好堅強 希望佢之後可以做到想做既野又脫到貧

即係你話清潔工無價值
呢個世界有咩工係無價值

望倒樓上條港豬就知係共業
冇撚得救
香港就係俾呢D心態既人害死

香港搞撚成咁就係因為呢班口腔期又自私又冇人性既生物

大把香港人都俾個社會迫到有大大小小嘅情緒問題

佢地覺得做文員先係工作
佢地個世界永遠得office工
做開奴隸又要人去做

咁既環境 比著係你都有病變有病

等睇劏房佬：冇乜人明劏房二代嘅苦

成班坐井觀天 係喇係香港社會最正常最適合彰顯價值喇

其實香港真係一個唔適宜講夢想既地方

CLS樓上D留言做乜撚野
個女仔知自己生活唔好咪盡力去搵其他方法生活緊,又冇係咁抱怨唔做野,有乜撚野好屌
香港冇咩資源放係文化,藝術方面唔屌
屌個女仔做依行就預左要乞食, 做乜撚野啊

香港邊個無輕同重都分別姐

我就真係唔覺得有人坐井觀天
係你班人渣把口講野得啲銅臭味所以先比人屌咁解囉

好撚ON9
睇返上面勁多人駁我 我仲以為係我諗野太過天真驕
我自己反覆思考幾次, 明明我又應該無講錯
真係社會問題而非條女問題
而家入黎返望一望個堆留言, 一堆負評, 原來係我多慮了

又話舞台無價值, 又話supply & demand
真係膚淺
就算而家digital / virtual performance幾發達都好,
舞台都一定仲有佢既市場, 例如音樂會同演場會咁

想問下你又做咩工
講到個世界每個人做唔喜歡嘅工作好似好合理咁

push

人多但貧富懸殊

文化產業只會越做越向資本走，高級化，平民享受唔到，獨立小眾野係更加生存唔到

除非攞政府funding搞就可以，但唔係個個攞到

咪係, 真係好ON9
怪D人去追求自己既野, 佢追求既野係根本無問題
同梁天琦講既野有咩分別? 大眾要反思既係點解會有咁既現象

條女又唔係要發達, 得呢D真心為樂趣同夢想,
你估佢真係想搵大錢咩?
而家講緊呢行連自給自足都唔得
知唔知究竟係幾咁可悲既事

19年定唔知18年批到出嚟既
佔成個創科局嗰年支出既3%

聽到個女仔咁講好心嗡，屋企人又開導唔到自己 指引下都無能為力。放棄夢想搵份工都係啱啱好夠養活自己，未來條路？聽得出佢迷惘 但養活自己交埋租都用左八成力 淨返兩成問自己係咪做得唔夠

五毛

平心而論，各有各選擇
與其話樓貴生活費高
唔認為要刻意削減樓價去遷就大眾
不如推高人工，等大家都可以依照自己經濟能力去進入合適嘅市場，由市場決定大家嘅生活質素

始終仲係資本主義社會，經濟效益低嘅嘢真係難啲發展。希望未來嘅社會可以通過合適決策，以政策發展去扶助各行各業，令各行各業都有基本嘅發空間。

價值係講緊經濟價值
如果你要理性代入習近平諗嘅話
有嘅

資本主義至上，所有野講value 講market，應該係香港好普遍既諗法

你有無去歐洲旅行，覺得點解人地咁有文化氣息，香港做唔到？就係因為你呢d諗法既人香港文化沙漠多謝你

睇呢個post就知香港人啲奴性幾重
就係有呢班奴性咁重嘅人
先可以令到香港藝術不斷被打壓
明明就係自己奴性重甘願做奴隸
放棄去追尋夢想嘅一班人
走去笑一個有心追隨夢想嘅人
荒謬

又回帶，拉
又想推無講post 洗版

希望有一日做藝術嘅人唔洗咁可憐

如果可以將文化產業當成軟實力，其實都可以推動到經濟發展。問題係，我地連「香港」嘅身份都要被蓄意破壞，當然冇左自己文化，行業因而萎縮

文化沙漠個名你估流架
條女又唔係要大富大貴咁都有得屌
政府又垃撚圾
香港地要追夢真係要好有毅力

大學畢業去幫啲中學雞報習咪填到數
我個fd英文好廢 如果考dse level 4應該頂盡
但勝在有British accent
補習收好800蚊堂 都呃到幾個客

所以香港越黎越冇價值,
電影業摺埋
樂壇界摺埋
舞台業摺埋
文學界摺埋
藝術界摺埋
傳統手藝更加冇人會去接手 摺埋
都重未計其他科研 體育界別

香港人只會越黎越膚淺同垃圾
無縫同大灣區接軌

極端啲講香港人真係唔配擁有自己既文化

但係有錢令自己麻木不失為最輕鬆生存既方法，無錢追求夢想唔成功的話辛苦的只是自己....

咁如果你冇毅力就收皮
去鼓勵其他有實力毅力既人咪得

有幾多人有睇曬 佢係無做舞台 做緊中學

上面啲巴絲洗乜咁勞氣，同啲日日投資金融經濟利字行頭既人講藝術無用的，咪由得佢地繼續沉醉於自己既金錢價值世界裝睡的人叫不醒

因為啲街頭音樂人真係周身臭
又用cheap 野

香港人接唔接受到自己周身臭 頭又油

交租連燈油火蠟都無左大半有多
好難想像每一日係點捱

btw 多謝你照顧住我班師弟妹

有冇價值係市場定，有幾多人願意投入錢落去欣賞件事。同係香港玩運動係慘過乞食一樣，個個放假都想去旅行逃離依個地方，有幾多人會花錢係依方面先。冇需求冇供應

公屋父母呢個時候就會
屌你衰仔沖完涼又沖水費你交啊？

其實個經濟本身重金融唔係問題
但係一個好既制度係應該將啲資源分配比啲有需要而有存在價值既行業
不過政府

嘩屌你，你不如再離地d
何不食肉糜啊
1)推高人工，業主咪繼續推高樓價，呢個都係個市場決定
2)依家咪正正係由市場決定大家嘅生活質素，唔係既話，個女仔都唔洗咁慘要住劏房
3)依家政府要小政府大市場，所以咪窮人食得屎
成功將社會推向M型社會，窮富懸殊幾撚嚴重啊，
窮人越窮，富人越富啊屌
咪就係政府既不作為，同埋推既政策咪又係益商家，養撚晒班地產霸權岀黎

呢part 佢無講，唔插佢
不過都係政府最仆街既嘢之一

真心支持追夢
但都係要實際小小
我就唔知佢幾慘啦
但一個人搬出黎租樓就一定慘過做雞
起碼都揾個fd夾份
半分糧拎黎交租幫人供樓

幸福唔係必然

唉 係香港講咩夢想

又唔洗咁激動插我嘅

要解決問題，如果用政策角度，大增甲、乙兩類公營，公私營房屋供應。恢復以往夾居階層
公屋、綠置
居屋、房協
夾屋、港人港地
三段階層，包括不同市場
按情況決定供應比例
加入轉手、買賣限制
平衡現在市場同住屋需要

但所謂政府怕得罪地產商，而土地儲蓄都賣晒，短期收入就增加，但係房屋問題帶來社會成本就無視左

丙類房屋則完全商品化

𨳒你老母，香港扼殺咗幾多香港人後生嘅青春

未來就算支爆，香港可以順利避禍繼續發展，都會有人去香港。只要香港有同國際互動，就會有人到香港。我地需要係保護港人嘅政府，以港人優先嘅政策。我覺得房地產係可以投資，不過首要係保護到基本住屋需求。咁唯以福利、政策手段去盡量安排。

支那人優先

其實真係好撚sad
以前一代就話大多數手停口停，冇乜文化修養。但就算去到依家呢代或下一代，認識係多返，有興趣嘅人多咗，但都係唔成氣候，呢行都係做唔起。

其實好現實，需求少自然冇人有incentives去做，如果有肉食，唔洗政府資助都相信大把人爭嚟做。

其他國家從事藝術嘅人其實係咪都一樣係小眾係偏低人工㗎？講緊完全唔出名、寂寂無名嗰堆。點解佢哋又sustain到，真係單純因為受眾人數多少問題？

不過支爆，最怕好多蝗入泥。
希望未來守得住，以港人出發為先。

其實佢好後生
仲未絕望

大家都係痴撚線唔洗分得那麼細

大家都食左廿三年屎
唔好怕等多陣，相信香港會變好

但個女仔並唔係希望用藝術令自己發達，只求溫飽。點解會有汗出無糧出？點解有可以人食到咁大份食夾？點解拖糧可以接受？

97前香港就有需求，突然97後香港就無晒需求？係咪有人控制咗個需求？個市場導向導咗去邊？市場價值同藝術/ 運動/ IT/ 科研/ 文學有無得平衡？

由啲人開始買翻版碟，享受免費娛樂同時，有無人諗過背後都有經濟體支持？而經濟體係由依班被剝削嘅人有份支撐？到中國開放市場，香港融合中國市場到被侵蝕，大部分香港人有無用錢實質支持享受嘅娛樂？佢哋無價值到底係因為真係無價值定有其他因素令佢價值越來越低？從而令想喺行內搵餐飯食嘅人都搵唔到食？

我好記得當年whatsapp講要收錢嗰時，個個屌晒鬼間點解要俾錢。仲有蘋果要收費嗰時，個個都問點解要收費睇報紙。IT人要食飯，記者都要食飯，藝術工作者洗唔洗食飯呢？定係照上面啲人所講，從事一切無「市場價值」行業嘅人，無飯食都係扺死？

個問題根源喺邊？我相信只有sustainable嘅發展先可以走得遠飛得高，經濟係不可缺失嘅一環。

但post入面大部分人講緊嘅並唔係想完全否定藝術或經濟其中一方嘅價值，而係針對「搞藝術/ 運動/ IT/ 科研/ 文學」食屎就抵死嘅想法。

97後所有政策都係為咗消餌本土文化同意識
清洗身分價值
所以咁多年發展搞成咁
已經係一個惡性循環

我可以話俾你聽一個根本原因，就係地產霸權。

當近乎所有產業既利潤都係去交租同高層人員分成既時候，啲錢就流唔返入去推動個本業，做唔到良性循環。

有時唔係年輕人接受唔到窮，但好似片中條女咁，你搵萬幾都已經窮到生活唔到，你連想唔收錢做演藝你都無資格做。

啲人個腦太簡單
淨係理解到supply demand呢個理想模型
佢地唔明白價格唔係由條curve決定而係由人決定

咁老母又無咁涼薄
最多話咁夜仲沖涼嘈生曬 搞到後尾連喊都費事 直接瞓教 第二天太陽照常升起算

空間細會引起好多磨擦係真既

關咩事 市場就係市場
會計文件係唔亮眼 但喺生活中就係你去超級市場買罐汽水都會關事 舞台表演就係你唔睇都唔會死 仲有大把娛樂做替代品 呢個就係事實

要講歷史 梵高 高更夠出名夠有影響力未 在世嗰時咪又係窮到仆街
根本喺唔同時空都會發生同一樣情況 唔覺得上面講得現實啲堆巴打有咩講錯喎

冷門野不論邊度都係一將功成萬骨枯
唔單止香港係咁

韓國藝能界每年幾多人付出所有都得唔到一個出道機會，學術界幾多人讀唔到落去

唔一定單一做台前
可能作曲 填詞 收音 打燈 編劇 寫稿⋯⋯
梗有人唔同方面可以做得到

自己文化都消失左，點發展落去
一定要搵返自己身份
香港以前得 輸出香港文化到其他地方
希望以後都可以重新去返以往嘅光榮

無，只係生平難得見到有人可以咁離地，
一時興奮，盛情難卻
呢段well speech
你講既嘢要實行到，起碼要控制香港人口少咁一定數量，班賣港既既得利益者又死撚晒，又有民主
就可以實行掛
對依家既香港難過登天

希望啦

可能我係你眼中離地左啲，講聲唔係意思先

希望世界格局可以改變到，我講嘅嘢未必無可能發生。黎明前一定好黑暗，要忍耐。

唉
窮人可唔可以唔好生仔

細細就知屋企窮﹐唔會扭計買任何野﹐由細瞓碌架床大
老母仲好威威咁周圍同人唱﹐話自己教得好﹐唔會扭計買乜買物
其實邊有細路唔鍾意玩唔鍾意玩具﹐唔敢講姐

我表達得唔好

要提升實際收入
一係提高薪金，不大可能
一係減輕生活成本，最有效俊乎通房屋供應、福利政策

當然，需要一個真正為香港人工作嘅政府

我地老豆老母好難改變
但係我地做人老豆老母果陣記得唔好咁做
又唔洗講到唔好生咁誇

唔緊要
學樓上巴打講句有夢想係件好事
但係可以實際少少
年輕人點都要有夢想既
加油啦

真 你個留言好有深度 認真e加出去求其搵份廚房 侍應 都15000up 反而e d科讀完竟然比人壓價壓到咁
我覺得香港好多工都比人壓到好底 反而唔洗用腦 搬運果d反而高到痴線香港需求真係咁大反差咩

我覺得e個問題真係值得反思 無論係制度問題 定係政策問題 ....如果真心想香港發展好d e個問題真係要解決

窮人孩子早當家

文化？政府俾錢請d出名既人返黎出show咪當做左囉。
香港好難再有文化產業架啦，已經轉變成一種消費性商品。

痴線 邊個唔明而家係
做到Demand curve之前就係仲有樣野叫Utility 就係講緊個人會俾幾錢去消費一樣商品去換滿足感
而家就係大家都覺得舞台引申嘅野唔值得俾咁多錢去享受呀嘛 講supply demand無錯喎

問心啦 個個屌得咁大聲嗰時 你地啲消費又真係有幾大部分放返落本土表演野先
香港演唱會/Music show/舞台劇之類你睇過幾多場呀 俾嘅錢又係你平時食飯買衫嘅咩比例呀
如果你地本身都已經唔會洗錢落去 甚至你都覺得佢地做得唔吸引唔值得嘅時候 咁又有咩資格屌個生態唔好 根本大家都有責任

我覺得佢老母問題大喎
本身4人公屋
佢老母搵左個男人入嚟住
咁個女主角同兩個妹其實已經唔方便

你睇間屋亂撚到仆街就知個老母有問題
細個住公屋啲同學鄰居都窮架
但間屋企理好多

根本個女仔係正常人
佢只要放棄個夢想
就唔會咁窮

香港最慘係長工時同樓價高（即租金高）
根本無成本比你追夢

租果到搵多個人夾
1個月得1k流動現金真係好大壓力

我反而調轉諗，點解香港做唔到一個吸引到人既藝術類別，就算而家港產片，有強烈印象留俾觀眾既新片都唔多。

但係睇返舊戲，就好多經典之作。

究竟係咪培育同支持唔夠？
而家設備同資源點都先進過以前啦，點解以前就出到經典作品，而家就無？

樓上都有人講其他國家都有得唔到足夠配套而潦倒既人。出身唔好無辦法。

但係相對於出身好既外國人，點解佢地既作品可以多人賞識又揚威海外？而我地比較上得檯面既藝術家點解停留係只係雷聲大雨點小既階段？

有可能係資訊流通既問題，藝術家作品會受現實影響，如果現實環境令到佢地接收既資訊太單一，出產既藝術作品內容都會單一化。

一般受眾睇到差唔多內容既藝術品自然唔會睇到佢地既獨特性。

就算你技術好勁，但觀眾審美能力唔夠係睇唔到。表達既野太重複，無新既角度，新既內容。其實只不過淪為做教材既範本，算不上經典。

都啱，追夢要成本，香港現實環境令追夢成本要好大。

出身唔好，好難追，就算係天才都可能無機會發揮。

呢個問題幾好 討論空間大好多

好似早排喺連登定唔知邊道睇過 有個講法就係話近年網絡方便左 資訊流通之後 本土作品面對嘅競爭對手範圍闊好多
即係當電視劇舊時就係得cctvb vs 亞視 而家對手已經係一堆韓劇日劇甚至Netflix 而本土作品喺成本同創作空間之類嘅條件上係接近無得鬥
咁觀眾多選擇 睇得多大制作之後要求又高左
之後就係跌落 回報低->投資減少->唔敢冒險 嘅惡性循環 無左要突破嗰種思維

另外當然生活空間同政治環境之類都有影響啦
生活空間大家都知咩事 大家都逼到窒息無咩時間思考
政治就我相信早兩年影響應該未咁大嘅 之後就一定壞多過好添啦

所以其實客觀睇都唔係咁樂觀 可能拍啲另類題材避免直接競爭 好似近幾套港產片咁會係其中一個出路 但都唔知係唔係sustainable
結論起碼第一步都係要靠大家多多支持先啦

幾十年前，啲電腦個個用floppy，但係依家仲有電腦用floppy？ 好多咁嘅嘢會流失，所以對歷史學家有時搵到普通文件都覺得係新聞
但係香港呢兩樣嘢都應該無所以前幾個post先可以咁講
同埋你好難去衡量價值，Steve Jobs其中有一次話佢受大學時期上過嘅書法班啟發，咁唔代表教書法會有錢，有啲人只係唔想見到一個連依啲都冇嘅社會，亦都唔想要乞食啫

被支那拖後腿

角落生物

係咪去錯bk uwant , 明明連登黎 咁多廢老思想留言

香港扭曲左好耐 文化沙漠嘛

下個輪到你

真係唔知做乜撚嘢
仲要講咩 香港係咁架啦 你紅唔起就收皮啦 預咗架喎

搞藝術呢個夢係香港係好難(要搵到食)
你話一般港女要話夢想要做空姐呢d就易好多

係 仲要連抽泣都唔得草到成個鼻都係水就靜靜地起身呻
試過有次嘈醒左老母 佢係話
「咁夜仲嘈住曬 聽日唔洗返工啊 瞓啦咪鬼嘈」
所以好明白個女仔感受 唔好講打飛機 公屋就係一個想隨時喊都唔得既地方

好慘 睇到一半睇唔落好唔舒服

好多香港人幻想抗爭成功就會有富裕生活先抗爭，根本唔會有民主自由的思維。

發覺都幾多連燈仔離地過中產

一個有理想既後生女最後因為現實環境要放棄追夢
但無奈香港既藝術文化氣息不嬲都無咩，養活唔到哂對依行既工作者

講緊生活既尊嚴呀, 一個正常既地方係就算追夢失敗你都可以有一個有尊嚴既生活

係咪得我一個覺得佢間劏房好大
我朋友住個間得佢一半

低人工唔係最終解釋點解艱難既原因。香港自從由特衰接手將香港掏空改造到變純地產泡沫支撐既金融經濟後，香港實質經濟根本好少增長。經濟發展紅利全部去晒地產物業度，樓貴又通脹，但全香港人無論係金融工種定非金融工種都要一齊受。

返到廿年前發展下其他產業一定唔會咁衰。記得三十年前個個都爭住讀 CS 覺得香港搞呢行都有前途。

以果班人既價值觀佢地情願你咬老綜

講真我都係住無房公屋大，好彩父母正正常常，無咩大架嘈過
同埋細個唔會覺得屋細～

好似睇緊自己嘅故事
都係轉行 屋企太差搬出去
窮人真係唔好生仔 自己捱 仲要仔女一齊捱窮
大學畢業都脫唔到貧

係呀，我做業主一定見到市場負擔能力高咗都唔會加租啦

得罪講句

先得個24歲

就唔好學人講冇錢追夢啦

大把人書都未讀完

再加上女人未30歲都唔撚驚啦

覺呀 我間劏房細佢一半 係佢2/3租 仲要危樓咁款
佢嗰到算大 裝修同樓梯都幾靚

奴隸思想
唔去屌柒政府咁撚多錢走去幾億起條尻橋
明明可以撥多啲錢搞文化體育

個女仔連喊都要俾班奴隸笑抵死

唔通個個都心想事成咩

有無人睇到佢而家住個度係邊度？
租金好貴，係咪黃大仙來

青衣

倒果為因

以前黃仁龍
都係一家六口
逼喺一個華富邨單位

事實世界係好殘酷

冇人唔俾你做

但同時冇人向你保證你做嗰樣嘢可以賺到錢

我都想做演員啦 係咪要即刻開戲俾我呀

唔一定個個地方都可以搞藝術

等於香港搞唔到農業一樣

你估無人夢想要種好靚既菜？人地咪一樣要面對現實

一早講過，如果連登仔唔係反共，根本同藍絲一鳩樣

sorry
兩樣都唔會
因為一萬件藝術作品
九千九百九十九件都唔會有人CARE
用下個柒腦啦
唔好成撚日用埋啲垃圾煽情句子就以為有道理啦
你一日唔明呢個道理
你一日都係低收入住公屋

連登仔永遠都唔會明香港係冇可能發展藝術，因為缺乏「忍耐」嘅思維。一個只有鬥爭只有輸贏嘅社會，只係諗住上位搵錢，邊有藝術可言。香港嘅藝術只係喺上個世紀搞得好應該明點解。你唔放棄某啲嘢，就唔會得到另一樣嘢。無論將來點，香港人繼續保持住一貫抗爭嘅思維，香港永遠都係同一個香港。
好諷刺嘅係點解外國可以搞得起，因為人地嘅心已經發展得夠平和，搵一萬開心，搵一千一樣開心，街頭藝術人就算要流浪都係快樂。係因為有一班人安於現狀，向現實妥協轉而欣賞已經擁有嘅一切，欣賞藝術，創造藝術。所以好多藝術家其實都係左傾。

乜咁講嘢
做雞咁好搵

忍你老母耐咩
畫埋啲垃圾出來又話人唔識欣賞
作埋啲噪音出來又話人唔夠開放

成班垃圾自己根本就冇料同廢
但又要賴社會賴風氣賴文化
彈撚開啦
問題係你地啊

香港真係可以搞到農業，因為好多田地，不過唔批咁解
要做到自給自足係可以，不過政府唔批，快地改種田個經濟效益，唔夠俾發展商起樓20層樓裏面嘅一個單位效益高

😢

香港人個個都係為錢生存架啦

睇樣都知條女會窮

你把口好衰

真心唔容易

一開頭以為又係講自己
做演員唯唔到生
後來一睇 發現原來真係生活好苦
仲有佢兩個同學好明顯都唔係好好朋友
都唔太知道佢生活狀況
佢自己唔開心嘅時候應該都冇搵人傾過

本身屋企有錢就唔怕

所以話香港攪到今日咁，好多香港人都有份造成，睇下上面d留言就知

唔係屌香港社會產業單一，而係去屌人地攪藝術

呢段片至少開過3個post

24就咁獨立 家中咁迫, $14000 蚊交完所有費用, 得1K 用一個月

難怪咁瘦,

唉點講好呢
大把人fg都係搵萬零蚊
講到咁慘都係因為出去坐住...

補多句啦
22歲大學fg大把搵萬零蚊
如果個個佢地出去住，咁個個都係悲劇啦

因為香港嘅價值只係用錢嚟衡量

其實無解決辦法 除咗離開

或者等香港滅亡之後重新定位

你夠可以講呢個世界無左工程師就無人起樓
我都知工程師對個社會好重要
問題係呢個世界只需要一個工程師既時候但係大學就訓練左10個工程師
咁自然就會變成價低者得

我覺得佢真係好慘
啲仆街老豆老母只係顧自己，人又廢又照顧唔好啲仔女

價低者得？

本地整props咁貴，搵乜鬼人整喇， 想大陸淘寶搞掂佢咪得囉。

之前就係全世界都諗住價低者得， 先會養肥咗個中共。

有情緒病仲去照顧班特殊學生

佢個單位已經算大

當呢個社會唔鼓勵做藝術作品既時候
就唔會有人去整九千九百九十九件
當得返一件
而且冇互相學習既時候
果一件都唔會係完全反映唔到今日社會既作品

鼓勵係指做藝術既人都有生存既空間
唔係話個個做藝術作品都可以發達
香港人冇文化，係政府教育政策有問題
所以我唔會怪你

自己無存在價值就唔好賴個社會啦
你睇下隔離澳門微辣撈到風山水起又多贊助你自己係有價值or係呢行做到好top就唔會出現呢個情況啦
上面又講到話唔支持佢就話人滿身銅臭味
個事實真係無存在價值

咁你答我啦
有十個人競爭同一樣野
唔用價錢唔用質素去衡量咁應該用咩

做乜又old News 呢個討論左好多次啦喎
樓主到底乜嘢居心

點為之有尊嚴咁生活
不過香港係就算係追夢都未必有尊嚴生活

一開頭啲留言真係CLS
但令我明白點解香港咁多奴隸

出現了

巴打心水清
拍到好電影出黎自自然然就會多人睇有贊助
唔係一句追夢就要政府無條件咁支持你

識d做藝術既人都係又閪又鍾意搵地方去踩低人地既design 老屎忽行業

睇你個社會對人既尊嚴重唔重視, 睇你個人對人既尊嚴重唔重視, 好多人好多國家都有唔同既睇法, 但公認劏房係令人無尊嚴既生活空間啦. 追夢係要犧牲好多野, 例如係穩定既收入同作息定時既生活, 仲有娛樂既時間, 但如果連返到屋企都好似臭格咁大, 甚至更細, 呢個社會就已經發展到唔鼓勵人去追夢

Welcome to Xiang Gang

唉，香港真係一個求生存講搵錢嘅地方，的確喺香港有手有腳去求其搵份工係唔會餓死，舉個例放低個人面子去做譚仔阿姐都有錢食飯㗎，但係咁樣只不過係過著啲行屍走肉嘅生活啫，仲邊有時間同錢去娛樂同追夢？

想講夢想就要有能力先有得移民，冇錢咪繼續喺香港掙扎求存等死，直到死嗰一日。試問咁嘅生活有咩意義？只可惜香港好多冇錢或者一般人多數都係過緊呢種生活，就算想過平凡安穩嘅都好難。我自己都係，睇完條片都好有共鳴。

自己廢又關人地事？

得罪講句，從事藝術個班人都係自命不凡既撚屌
識整下手作仔就想生活無憂？！

689運動員無用論

咩叫衰撚過清潔工
清潔工一定偉大過做舞台囉好無

睇片睇到好燥

你老味做舞台劇做到無人欣賞咪無收入囉
有人欣賞就有收入

歌手 如是 畫家如是
有人一億賣一幅畫
有人乞食

你老味係到怨天尤人
社會既錯
政府既錯
永遠唔反問自己點解做唔起
點解自己套劇無人欣賞

跟住話窮話搵唔到錢
想問你無市場邊個比錢你？
天跌落黎？
政府比？
點解政府要比？？？？？

我都想做歌手呀 比錢我做呀屌

咁追夢應該要有咩既生活
番屋企起碼要有300呎?
香港大把人都住緊劏房啦
咁政府應該要幫邊個先

今日張建宗叫各位fresh man加入洗完大軍累積經驗
齊齊從劏房出發係香港打出一片天

呢個post 都有咁多早已被block 嘅五毛引戰，係咪想轉移視線？

美國響華為唔5G上面咪答咗你囉: 國家安全

有好多嘢可以睇可唔可以持續發展， 會唔會幫助培養本地行業。

淨係睇價錢梗係容易啦。

正確，所以今日張建宗代表政苦表示各位fresh man唔好下下靠人
齊齊加入洗碗大軍服務支那人
從劏房闖出一片天

曾經有流行曲同電影或者到你臨死嗰刻先有機會睇到香港會再有返創意、文藝呢方面嘅產業發展到出嚟

咪係學張司長話齋
fresh grad就應該洗碗累積經驗，從劏房發展事業有咩問題

自由經濟就係互相競爭
等於蘋果手機好用 就算made in China 你都會照買
你會唔會為左鼓勵做藝術作品"鼓勵香港人做手機"
專登比多一千幾百去買港產手機 (如果有)?

其實new york 都唔好景
今次肺炎無左好多show, 大量artist手停口停

五六個人逼係3-400呎仲要搶廁所用好想死

"國家"安全

所以一日立唔到國都係廢話

所以一有社會運動好多人義無反顧咁衝出去， 多得歷代特首奶共賣港，害死香港人

係呀
所以咪話要移民
溫哥華百幾萬已經有大屋住

我嘅夢想係擁有好多好多現金

"只要香港有同國際互動"
放心，好快冇架喇

只好怪自己生得唔靚

靚少少當個閪八達通咁do

係香港公屋上私樓 做少奶奶根本無難度

港豬就係連諗都唔想諗，咁點會有突破

等到香港冇埋都仲得添
一樣野冇人去守護、強化
只會愈來愈差
點會有奇蹟?

大個左.....
就會愈來愈明白......
起香港........
能生存下來.....
已經係一份奇蹟.......

認同，有咩人民就有咩政府，根本係一體兩面

係架

香港人信奉極端市場係有原因

做得差唔代表唔值得機會嘅
咁講 外國有幾多個畫家畫到畢加索咁呀
咪一樣大把工作機會
當然你講啲極端例子做到成狗屎咁梗係冇得傾
但同樣情況香港同外國嘅環境真係有差距
唔係想賴
但好多人都未試過得到一個機會

完全明白

所以咪要移民

做本地話劇嘅移民去外國？

其實好多人睇
你搵日去大會堂買張飛入場睇下先

一個缺乏完整體系既產業
人為干預既影響大過數據上既影響

身邊做呢行既朋友都係搵唔到食又做到隻狗咁
返十年工都未到2萬人工 仲要日日做10個鍾以上
宜家既香港只適合 日頭搵份穩定收入唔錯既工
放工先去"追夢"

聽到佢話想啲小朋友可以開心咁成長真係好心噏

佢自己都好細個咋

依類舊問題係所有小語種經濟體都討論過
好似paradox係瑞典遊戲公司，但每一隻game都係英文
香港藝人北上拍劇搵得多過本土幾倍
學術界(近年)所有重要論文都係用英文寫

現實就係西方市場個體量遠遠大過香港本土市場
人地一隻歌、一套劇可以expect 有過億受眾
可以用巨大嘅成本去研發
香港市場點頂得住出面啲巨獸?

唯一解:香港好似新加坡咁，改用英文做母語，咁產品就可以容易外銷出去

因為大部份既行業淨係租已經比咗好大舊出去
唔好計D仆街老細食你水 有良心既都比唔到幾多你
仲有就算你搵到少少 你都係要交租/供樓
人生既意義一出世就比社會挷死咗

點會好多人睇

真係"好多"，就應該好似演唱會啲花邊新聞咁，有人通頂排隊搶飛啦

你要養起一個行業都要有人肯買單先得

好簡單一個問題你一年會去睇幾次舞台劇

近排仲要因為武漢肺炎完全停晒

要承認香港個本土市場就係細
等於問香港七百萬人點解研發唔出飛機大炮，冇重工業
七百萬係國際上細到PK呀

哂戲 d連登仔根本未出社會 日日痴屋企住上連登就係到批評人 仲要大部分人淨係識煲劇打機訓覺 講咩藝術呀

靚女就係

冇得比
演唱會係要爆場先賺到錢
普通劇場入座七到八成已經回到本

只係覺佢好天真

咁大家鐘意資本主義定社會主義先？
人人交3/40%稅又得唔得？
你要低稅得黎又要有福利
冇咁完美

點解咁多人覺得做藝術行業就一定要出名
無錯要出名的確係萬中無一
但係出名同搵食係兩樣野嚟
做藝術嘅人比起出名
好多只係想可以好似其他行業咁有足夠嘅收入過正常生活似返個人
就好似你知唔知小學教科書畫插圖嗰條友叫咩名
基本上冇人會留意但係人地就係做呢樣野搵食
問題係政府同社會有冇俾足夠資源同機會呢班人

你講得好好
一個民族要經過血與淚先成為共同體
同甘共苦先係個完整既民族
我見過太多第一種人
同97年前一樣
連戰鬥既勇氣都無
大難臨頭各自飛
太多港豬根本就冇進步過
係陰公班灑熱血拋頭顱既後生仔

香港+公屋+閪父母已經係地獄級首抽
然後夢想仲要係一門藝術
真係慘

你覺得好難抽到咩大撚把人係咁

係賺到錢
但少到唔夠係香港生存呢

我認同，但外國人可以內心平和，都因為福利政策完善，房屋亦喺負擔得起範圍，即使你去做街頭藝人、去做超市收銀，都唔會擔心日子太難過，唔會富貴但起碼活得似一個人。

但香港完全唔同，無論租樓買樓都負擔極重，生活節奏急速，工時長，基本需要嘅物價都好貴，教育制度填鴨，小朋友成長於競賽，習慣用身家、住邊嚟衡量人嘅價值，笑貧不笑娼。整個社會嘅思想行為都係令人內心高壓到一個點，點樣平和得起。雖然成日笑港豬鍾意返工，但都係所有嘢加埋先培育出嚟嘅一種奴隸格如果香港工時短，樓價平，有哂福利包底，相信大家都唔洗咁搏命，會多啲閒情接觸藝術。

之前睇過某年報導香港最暢銷嘅書籍第一位係旅遊書定食譜，然後都係一堆工具書，教人如何致富，學習語言等等，都可以睇到呢個城市嘅人嘅心態。仲記得之前有人見到我睇書，書名有個xxx time咁啦，佢就問係咪睇緊時間管理嘅書，我話其實係普通小說，之後佢即刻有種覺得我浪費時間嘅感覺佢話佢從來唔會睇「故事書」，只會睇實用、裝備到自己嘅書功利到極致嘅一個城市，藝術真係好難生存。

咩叫做得舞台呢行預咗乞食
唔去話當權者對文化產業嘅漠視 而係轉個頭話對產業入面嘅人講你預咗乞食㗎喇
想問佢做到佢自己鐘意嘅嘢 試問有幾多人真係係撇開現實層面去追夢呀又
唔怪之得香港仲係文化沙漠啦 樓上一味踩個班都有份做成㗎

香港係冇條件實行西方果種政策
除非放棄遠東金融中心+政治中立依條路線

唔理佢做咩工啦
搵萬4 都係因為佢老母帶左個男人番黎逼
佢先搬出黎住姐...

點解d 中學生去做電競，就畀人屌上天，呢個女仔做藝術就咁多人同情？

都係以自己興趣為職業姐，藝術就比電競高級？

中學揀科既時候，大把人叫人揀理科，因為21分就入到cu poly u engine, 因為揀文科最後人工低，生存都成問題，這是常識吧

好心你地班人唔好再叫人追夢啦，個女仔就係因為呢d 追夢講法，去左做舞台，而家夢又追唔到，又揀錯科，人工上唔到去，咩都冇，倒不如一開始就放棄追夢，揀返d 人工高的科

追夢同創業一樣，9成人都會失敗，個女仔就係細個時唔識諗，追夢大過天，唔當家唔識柴米油鹽，又或者心存僥倖，以為自己係果一成。條路自己揀，仆街唔好喊

大把人放棄左自己的興趣，返一份自己討厭的工作啦，點解上面咁多留言話個女仔抵死？因為果d人都係為左生存得好d,放棄左自己的興趣

利申：三大畢業，中學時想讀history, 最後揀左理科，而家人工4xk

香港故事2020

窮人真係唔好生仔要講一萬次

物質主義慢慢令香港變成文化沙漠，惡性循環黎，好sad

睇上面班人留言就知佢地一定都係現實生活壓力既受害者，唔係點解講野咁尖酸刻薄同心理不平衡咁

唔好晒錢儲錢移民仲好

窮人

仲話光復香港

光復香港之前光復左自己 D 廢老思想先

因為香港人唔鍾意使錢

咩理科可以過四萬
化驗?

goodest logic

如果推動到e d厭惡性工作由機器人做 我估其他工作既價錢應該會上升翻

...

應該係要儲錢供樓，搞到無乜錢使喺消閒度，有都優先搵免費娛樂。

西環真正嘅契仔契女係呢班人 同我認住佢哋

每日需要會計文件多過藝術作品

佢咁都叫無怨
佢咁樣諗野注定失敗，及早轉行啦。未成功先麻怨。

睇返段片，your face your fate,仲要係演藝界，走女版八兩金可以有機會打出一片天

做props要睇樣？

你個名

做咩都睇樣呢個世界出黎做野未？

現實係殘酷，冇standard既野同一個產品一個靚一個唔靚去sell已經會有唔同結果

做props 要孭住嗰道具去面對面sell生意？

very good

照你意思，行行都要睇樣，呢條女做乜都死啦。

大師，請受我一拜

細個搬去公屋住
阿爸話間房好貴
所以無房😭

樓價高=絕子絕孫
所以外國先咁多法例打擊炒樓。

佢呢D人同第1版食負評個堆人諗野一樣
佢呢D LOGIC真係 好撚膚淺
講撚左十次, 現實殘酷還殘酷, 但係咪大家就要甘心情願落去?

如果係, 咁同一個LOGIC:
屌7你 香港點撚樣都係中國既範圍入面架啦
咁係咪就可以比支那染紅? 現實係殘酷架啦
咁香港人一早唔撚洗抗爭 抗黎把撚?
咁外國唔撚洗制裁啦, 制黎把撚? 支那伸到手既地方一律係無人權架啦
屌佢老母 諗野真係ON99

呢D節目既目的 唔係同你講: 呢個社會有D乜撚野人搵唔到食
係帶一個訊息比你地去好好思考 點解香港會出現咁既現象
同RTHK 星期乜檔案 & 鏗鏘集一樣性質

不嬲都係做邊行死邊行
接受現實未

無文化啲人係咁上下

光復之後就要發展多元化產業既夢想

佢地,係加害者

Problem solved

佢哋係屌緊啲人居然夠膽在香港追夢，你睇#271 嘅回覆就知， 追夢香港係原罪嚟㗎。

Sorry 㩒錯負評

無論點都好，唔好放棄啊！
自己既未來同夢想都唔好放棄啊！！

佢呢個case同一般抗爭根本冇得比

一般抗爭都係去下示威，做文宣，支持黃色經濟圈，如果抗爭失敗，最多敗走外國，根本唔會點影響你下半生的生活水平

所以一般抗爭=家企中產，有人backup你，然後你去追夢，去讀d 乞食科，呢d case 當然好合理

但個女仔屋企住公屋，然後走去讀乞食科，個風險真係好大，因為一旦失敗，下半生生存都成問題

嘩，真係難聽過粗口。

好多做你口中所謂一般抗爭嘅人都畀人拉咗，等上庭嘅又有，定左罪又有， 畀藍絲襲擊身體受傷嘅又有。

你一句「最多敗走外國，根本唔會點影響你下半生的生活水平」 就輕輕帶過。

最後用返你個邏輯， 抗爭等於追夢， 公屋仔追夢好大風險唔好制， 結論公屋仔抗爭都好大風險唔好制， 上庭冇錢請個好律司，隨時累你一世。

第一次向兒登見到咁警世嘅意見，感動

你睇下呢度啲留言就知，連登真係垃圾集中地，有幾個錢俾你就乜都得。
除左搵食乜都唔理，根本只係因為既得升利益唔係你果邊你先會反。

超級認同

唔覺得上面講現實既巴打錯，香港工時咁高，放工都返屋企休息啦，有幾何會去睇藝術野，市場細人工自然低

北歐人表示黑人問號
主要比地產吸血，福利不足乜都要靠自己
老左靠政府你都死

你而家先知
根本所謂抗爭都唔係為香港好架啦

全世界都係咁架啦有利益個邊點會反阿，火星人？第一日黎地球？

希望佢可以快樂d, 將來生活越來越好

佢亦令我明白自己有幾幸福，要感恩

所以我呢d既得利益者咪想睇連登仔仆街囉

老實講世上總要有依啲人，一係就共產

其實畢業一年左右，人工14K都唔算好差
佢問題係個屋企太垃圾，迫到佢要出黎租樓住啫
租得樓就咩錢都儲唔到
隨時咁就一世玩完

係連登20k以下等於廢人

如果我既夢想係種d 好靚既水果同蔬菜比人食，咁應唔應該留係香港？

你以為香港冇地種菜？新界嘅地多的是

係政府無政策，擺爛，畀人攞嚟做棕地啫。

本地出身有料嘅樂手大部分都唔會留到喺香港
多數都係去外國讀書之後就留喺當地發展，香港本地嘅音樂發展係吸引唔到呢班人肯返嚟，提供唔到一個合適嘅場所同機會俾佢哋發展

被訪者講每句野之前都加個”咁”字
睇左細半 聽得有d辛苦

咁一係本身屋企有錢自然留咗喺外國，一係就真係好唔想返香港 被迫向外國討生活。 靠音樂在外國討生活好艱難( 好多都係靠教當地華人子女為生，結果又係對住班蝗蟲)，你叫個鬼佬來中國靠唱粵曲搵食呀。

你睇小交廿年前嘅陣容同而家嘅陣容畀你就知道 香港音樂人嘅工作機會係多咗定少咗。

台灣英國團一定要有英國國籍，日本法國德國團一定要識聽當地語言。
香港完全都冇本土保護政策，食屎啦。

睇完條片 好老實講係條女冇決心、抗壓能力低。
佢根本問題唔係冇發展藝術空間，而係佢老母帶多咗個人返嚟，而條女覺得好委屈搬出去住令自己有好大經濟壓力，所以先要搵穩定工而半放棄藝術。

條女根本冇目標、冇認真諗過佢要啲咩、同諗點解會咁。好簡單，主持問佢如果有錢佢會做乜，佢走去答買雪櫃傢俬。如果佢清楚自己要咩嘅話，佢應該要答買樓，因為係佢case,係因為要租樓而令佢大經濟壓力放棄所謂理想而返工。買傢俬只會令佢繼續活係而家處境。佢真係有錢都唔識用。更何況佢年輕、有份工、每月只係還嗰$2000卡數都話自己好大壓力，佢根本冇能力面對壓力

搬出黎住冇問題，你對藝術有興趣，咪放工去搞囉，點解條女講到要完全放棄藝術咁 大把人放工去上興趣班、學嘢、甚至接freelance。條女呢？淨係識要香港俾機會佢 計我話 搵在座咁鍾意幫人埋單嘅連登仔夾錢買層樓比佢安享萬年。

我呢排睇緊啲歐洲歷史既書，我通常係食飯時間係office睇，有一次有個同事見我睇緊書走埋黎問我睇咩，佢見到佢歷史書就即刻呆咗

佢問我「你又唔係讀歷史，教書，做功遊，點解要睇呢啲書？你唔覺得呢啲野無用同哂時候既咩？」

我就即刻咁回佢「正正就係因為我唔係讀歷史，而我又對歷史有興趣所以先要睇歷史書」

一個對自己居住既地方無根無感情，純粹當佢係一個搵錢既地方，一有事就第一時間走。自己無愛過果個地方，就唔好怪人點解人哋唔愛你啦

睇完好撚心嗡

自己原來好幸福
希望佢遇到好公司，快啲升職加薪

我上面有寫過
北歐啲貨係全部寫英文，面向歐盟市場
唔係靠自己人養

其實你成段都講緊廢話
因為香港有800萬人

房屋問題無論點都冇可能解決到

香港舞台劇根本就係接火棒遊戲

以前少娛樂可能多人欣賞，依家咁多娛樂 只會越少人睇， 只有演員/演藝學生，同中小學 上禮堂果時睇

老老實實人各有志 我都冇咩好講
但奇怪嘅係香港人仲心甘情願比依班毫無忠誠嘅收成期領導

你咁講無非都係土地唔夠多姐
咁姐係擴張領土就可以解決問題啦?

地產霸權是最致命
綵排，表演場地都貴到無輪，小行業同小店就頂唔順。
有幾多業主肯疫情下減租?

如果可以鏟平香港D山 / 北上食咗深圳D地

又或者突然叮一聲少咁一半人口

閪？

做得到係夢想 做唔到係妄想

自己撫心自問，香港邊度會無人才
係壟斷資源個班上游一面倒奶共賺easy money

有人才唔代表咩人才都有
香港人再勁都係唔會出到軍工人材

engine以前香港係好撚勁你唔知

你知唔知 香港有公司係 切割鑽石做到 導彈彈頭 前面嘅光學元件？

為生計放棄夢想 = =
大把人都係咁架啦
咁都有新聞既咩

咩都係需求問題
個樣野完全冇需求，就食得屎

咁有人夢想管理一間核電廠，夢想做一支可以回收一百次既火箭呢？

城市人無一個係無精神病

香港社會既悲哀
唔係容不下呢個要放棄夢想既低薪港女
更悲既係
有樓上一眾落井下石，同埋同佢地一樣想法既人

佢好善良，睇到善良嘅人要過得咁辛苦，有時都真係好唔開心
我都係自己住，已經無諗過儲到錢，佢仲要只係岩岩好夠錢 真係有突發事嘅話都無錢應急

點解生活係咁辛苦，好人唔係有好報架咩

0:27 - 0:35
係咩歌, google 搵唔到

老實講 其實合理
社會需要大部份勞動階層既人
而呢D又係必須
你估有人夢想係洗廁所掃街保安咩?
好似潮文咁 如果個個都心想理成 就世界大亂
應該咁講 有幾多人夢想係做野? 我都想出世係有錢人個仔
反而唔明點解大家好單方面屌政府
你係香港呢個環境 讀一個係香港比較少需要既課程
而你又知自己唔會出國發展 咁依家個結果其實點解唔係自己拎黎?
家庭環境無得簡 讀咩佢自己有得簡
咁佢自己簡既路係滿足唔到自己需求既 eg:搬出黎
咪馬死落地行囉 一方面話屋企相處唔到 一方面話自己果科無咩(錢)途
咁咪要好似依家咁 只可以生存唔可以生活
唔係話佢做得錯定岩 只係想講佢個情況好大部份都係關自己事

你咪撚話
香港好多女都係咁
嫌同屋企人一齊住呢樣嗰樣唔方便,寧願自己出黎租樓住都唔打算儲多幾個錢, 大條道理同人講自己想「獨立, 要有自己空間」, 睇唔起d同屋企人住既人
把口話要獨立, 但揀另一半嗰陣就target對方要有錢兼買得起樓, 最好本身就有樓有車, 仲隨時可以幫佢埋單
咁佢就可以繼續洗錢

真，冇檢討過自己

有數得計, 點會唔明呀. 除公屋2代仲有租樓2代都係大鑊.

屌你啲口肳同港共政府有乜分別 而家香港人工中位數係全世界數一數二但又點，將個責任踢去人工度人工高啲需求一樣咁大嘅話個樓價咪再高啲，一樣有百幾二百萬人活係貧窮線下你都戇鳩鳩

仲講市場供求 根本係中國唔想個殖民地發展文化
起少條高鐵放落去文化產業已經好唔同啦

依家舞台劇真係難聽地講
食得屎

政府政策傾斜向大財團大商家，令致向上流動機會減低，政府有責任，可惜政府無民意基礎，變成政策長期不變

應該有時要討好低下層，有時要討好大商家，咁先係正常政府，咁先有選票

大家其實係講緊背後個問題
唔係淨係著眼佢個case
因為個政府根本就唔係服務緊我地
你諗下你有冇揀過公帑係起條高鐵奶共
定係擺多幾分錢喺本土藝術發展？
唔係太好咩舞台劇嘅 咁放去搞製藥得唔得？
問題係根本就冇份揀 因為冇主權
呢啲係超越曬市場供求問題

On9當有趣

好同意呢個講法，鋪鋪都係呢啲政策

所以大學都係不斷要重新整合啲科目，唔受歡迎嘅科目就cut， 根據咁樣嘅政策，邊啲科目唔受歡迎，好易估到啦

香港真係多得你依啲人唔少，點解其他地方依舞台都可以搵到食至少唔洗咁慘，懶撚係醒目，其實只係未撚睇過出面世界嘅on9井底

我覺得佢唔係真係咁想放棄夢想
而佢嘅情緒kmob 其中一個心結
我相信係夢想未得以實踐

睇得出佢好羨慕佢啲朋友可以做想做嘅工

如果我係佢
我會寧願冇自己喊嘅空間都冇所謂
至多咪夜晚落街 落公園喊囉
唔想嘥咁多錢喺房租到益啲租樓嘅大蟲

因為獨居一個人
最後得返$1000 生活
實在太少啦

一係佢應該搵多個好了解佢而開解到佢嘅frd 同佢夾租

屌，終於有人識嘢，我地食緊1個餐8成利潤係交租，有舖係身嘅香港人就係天龍人

所以香港咁多人痴線係有原因

收皮啦，不如你講下係香港真係搵到食有生活嘅工有幾撚7多？屌你on99

老實講，條女似反社會人格兼精神有問題

醫生、律師、Ibanker、建築師、會計師、教師、工程師、護士、飛機師、大部份公務員

數下數下其實好多

咪係 好似講到做專業人士就係個個都得
講到讀唔到呢啲書做專業人士
就係抵佢地咁

每個人天資都唔同
就係呢個社會迫死好多人做一啲唔適合自己嘅工

係呢個社會太單一
唔重視自主獨立, 內在修養 而變成

光咩復呀
一講到錢你睇D連登仔幾肉酸

所以又係返返去窮人瘋狂生仔正仆街既大原則
屋企無錢養唔起都生三個
之後全香港幫你埋單 比綜援比公屋你
之後又識生唔識教
一睇就知屋企完全比唔到資訊同支援個女
撞板撞到應一應先知香港搞藝術唔係比窮人玩
又唔識同d女溝通
單親家庭帶件廢柴阿叔返黎痴屋住
又唔知個女唔鐘意（或者唔Care)
趕走埋個女
搞到個女要14k嘔7k出黎租屋
每個月得返1k閒錢
講到尾 最仆街都係個老母啫

你講到夢想職業就應份係義工咁
明明就係香港社會速食功利文化所致

出到幾多個黃仁龍呀戇鳩？
又有幾多個灰姑娘呀？
依家社會upward mobility好低，真係多謝你呢啲廢老屎忽

唔單止係要資源嘅問題， 仲有政策系統配合。

好似古典音樂咁， 就攞亞洲兩大團hk phil和日本nhk比較。 人哋nhk九成九係本地日本人，hkphil 超過八九成都係外國/內地人。
假設有一日呢兩個團無錢要執， 可以想像nhk嗰班本地人因為家室或者其他緣故，大多數都會響留返喺日本。 班人仍然在日本， 雖然冇咗個團 ，但可以話傷咗筋骨而不傷元氣。
hk phil呢？ 都幾可以肯定會一哄而散， 返外國嘅番外國 ，又或去其他地方發展( 內地其他城市或者中東石油國家)。 結果咁多年嚟數以十億計嘅資助就咁付諸東流， 完全提高唔到本地文化水準。

呢個就係點解本地保護政策咁重要。

用返香港市井講法， 就係買樓永遠比租樓好。 勉強租層靚樓到租唔起嗰日就乜都冇。

sorry, 我淨係識音樂。

個女仔每個月剩$1000 想進修下轉行都成問題

畢左業成左年搬出去住好正常
香港返工得萬五蚊都係個問題黎 只係啲人同屋企住模糊左個問題焦點

只能夠講
香港地扼殺左太多人既夢想
以前我都會想發下夢做一d自己想做既事
但生活迫人，望住屋企d單
父母再不停催你月月比家用
你就會覺得無錢就係原罪
連夢都唔敢再發
我曾經都好憎個d每樣野都只係諗錢既人
但慢慢自己都好似向依個方向行緊

廿幾歲搬出去住有咩問題香港大學生畢業得萬零蚊先係問題

香港係連真正係立法會代表業界嘅聲音都冇

終於有返自己空間

光復完都係咁
香港人一樣咁功利
純粹係政治方面自由少少

事實都唔討論得 真係唔知你有咩居心

香港嘅悲哀係遊戲規則俾人set 死咗，唔跟到呢個rules and regulations 玩落去，你就冇運行，但睇吓世界其他地方，遊戲規則就係睇選票而改

冇人想要大富大貴 但事實就係從事藝術就係窮到連生存都成問題

資源都未有更勿論政策配套
呢啲係要有長遠規劃同埋
係有一班人真係以香港為家先得
難聽啲講大家都走難基因好難成事

係因為剝削, 上流人士,同成個社會唔重視文化科研藝術

一切都係源於儒家所講嘅「安身」「安心」呢啲身體化嘅思想 循環到上面嘅人都唔會投資喺各行各業

男嘅靚仔咪可以靠老婆囉
女嘅話都唔係大哂 你都要有樣

gay les 都差唔多道理

偉唔偉大唔討論
但做每一份工作都都值得受尊重 包括做舞台

人地講左比人拖糧 有汗出冇糧出都冇問題？

個女仔如果想搞藝術只有離開香港一途
好多人話點解香港咁病態都唔出聲
選擇避開唔正視佢
咪又係政治問題囉
我連出黎話我想投票都會比人打到仆街
甚至命都無 係可以點樣出聲改善
定係你覺得搵政府開下會 加撥款 就解決左個問題
退一步講 假設政府真係肯比錢出黎
你覺得d錢會係比本土藝術團體搞 定係搵中國團隊落黎做文化統戰做「交流」
好喇 再退多十步 政府真係比錢支持本土藝術
都係叫做撒種子 香港人要比d好熱烈既反應支持先有計傾
Eg 真係親身比錢入場睇表演
個反應會影響埋私人投資會唔會繼續幫手砌條鏈
先決定到養唔養得起堆artist囉
比左錢都要等返十年八年啦
香港仲有無十年八年命？
更何況d錢一定唔會落到香港artist袋
完左

有幾慘啊 是但一個澳豬出黎踩兩下香港又變返世界第一啦

香港比核電廠包圍你知唔知

資源就不嬲都有( 多唔多夠唔夠見仁見智)，係政府畀唔畀你用啫。 知唔知康文署有幾多場長期使用率不足？ 日頭鎖起都唔會租畀街外人用。

但同時有好多團搵個地方排練排戲都冇。

香港都有農夫

樓主真係好啱，呢種怨氣係係香港先會見到，藝術家窮有幾出奇，但係另外其他國家有辦法解決

咁你啱 其實有好多野都錯配晒

lunchtime睇哲學片有同樣經歷

佢講既野有錯咩

唔明點解咁多人俾負皮，
好老實講，俾負皮哩堆人叫佢上網免費睇當事人一個鐘話劇都真係未必有人睇

窮人學咩人有夢想

香港真係好多人用「經濟效益」去出發諗嘢
我個人對於人會追求唔同範疇嘅知識表示欣賞，唔會理係咩方面嘅知識，因為係表現佢對世界充滿好奇心同好學。而對於某一個範疇嘅知識追求得好深入好專門嗰啲就直頭敬佩，會覺得佢哋好犀利，even種番茄又好，整粘土又好，研究屎都好，可以自學到成為專家級，一定係好persistent嘅人。

Block9左你好耐

好撚犀利呀 萬幾蚊就出黎自住

所以如果有下一代，都希望提供一個容許佢追夢嘅環境俾佢，唔洗佢憂愁呢啲現實嘢當係彌補自己嘅遺憾啦

要屌真係得社會風氣, 功利文化

香港今時今日既政治，教育環境
有錢既都會諗點樣離開先
無錢既，根本唔會想諗有下一代

睇片佢個公屋單位成個亂葬崗，又黎咗個陌生男人同住，一啲私人空間放鬆放負都無，仲難頂

屌，有幾次仲要俾人話係度扮野，賴高深有學問係度睇埋啲冇人睇既書

係呀，送外國讀囉，或者一齊移
走唔到又冇錢送就唔生好過

我覺得呢樣有個問題係就算真係有個軍工人材
因為香港無呢個產業 佢都會去左外國做 住埋喺當地

港共政府用間屋練住香港人條喉嚨。

唔需要再同呢個港共政府糾纏， 去5眼將能力貢獻俾其他國家好過。

黃仁龍只不過
係一個代表人物
有無數住在屋邨的人
已經成為中產
政府補貼了你
你發唔到圍
只能怪自己廢

大多數人都係累鬥累一齊腐爛落去，小妹妹可以抽身出黎自住真係好晒利。。。。間唐樓月租咁貴睇落去其實都幾大，可以搵多一個人夾份都ok...

今時今日呢個年代政府補貼左啲咩 做左啲咩幫年輕一代？願聞其詳

咁香港搞農業困難重重或者做唔大，係咪又要怪客觀環境？

七百萬人有幾百萬個夢想

我自己基本需求都未搞掂，講咩放錢落去藝術運動文化，你係香港依個濕鳩地方只要你一租樓，同個女仔case你得番一千蚊你會唔會用黎睇歌劇，果個月病一病睇過醫生都頭痛。唔係個個有閒錢投入去依個地方，有錢我都唔一定要投入落去。

夠有表演者冇工開，佢去做foodpanda 去支持生活，佢係鐘意做表演，佢去其他地方賺錢去支持佢過渡依段時間，大把工搵得多過女仔果份，萬四蚊既工點生活啊，老實講做一d 自由d既parttime 再接freelance 好過番份咁朝九唔止晚六既工仲要得萬四蚊

我睇完條片我鐘意個樣野我想佢繼續存在我會繼續課金，但要係其他地方賺到錢，然後繼續支持。

Foodpanda冇工傷，炒一次車隨時玩完。

個女仔都講佢畀人拖糧拖到驚咗，所以先想搵份穩定收入嘅工。

後台各樣一樣有人搵到食，佢出名咪搵到食，你唔做其他工去貼錢落去磨利後台果把刀，就緊係唔撚得啦，屌你唔出名撚有人搵你，問題係人地做freelance 唔係剩係接一樣，實有做其他行業維持生活，個個都知剩係做後台係生活唔到嫁啦。你自己係要番份濕鳩文職冇計

partime 都有收入穩定，foodpanda係例子黎姐，人地做運動員都要番其他工去貼錢比賽，唔係話咁做係正常啊，係你個人有幾鐘意果樣野同你有冇想方法去持續樣野落去。調轉講啊業界係咁撚西點解人地得你唔得，唔係全部人都係冇負擔，佢有方法搞掂，你冇，咪姐係你唔掂囉

唔係話依個社會發展係正常，係鐘意果樣野d人千方百計都會搞掂佢

倒果為因
係政府唔投放資源培育人才, 同埋畀人才發展呀
你唔係乜都想天生天養
唔畀養份就種到好嘅植物呀??

$30幾蚊一個飯 食唔到好多

「佢有方法搞掂，你冇，咪姐係你唔掂囉」

知唔知咩係無知之幕? 一個人嘅成功同埋失敗不能夠完全歸咎於嗰個人本身。

當然認同 真係鍾意一件事點解會搞掂佢， 但人哋一個女仔出嚟自己生活係咪都體諒下呢？同埋其實佢條片都冇怨過啲咩。

唔覺得討論個別個案有咩意義。 後生仔十有八九都會想追夢，追夢嘅十有八九都唔會成功，但點解香港追夢嘅成本相對其他地方會高咁多？ 一旦追夢失敗代價就好大？

都幾好笑 其實你有無做過舞台呢行？我就做過喇，唔係無人比，唔係無需求，係你班低賤判頭食2層先請人，又無人監管，社會風氣刻薄，咪搞到人咁低人工囉，屌你老母

好心你地唔好扮曬野同情條女啦世上總要有依啲人先可以連登fg30kup,唔係就變成共產制度咁你地又肯唔肯？又或姐你同佢掉轉又肯唔肯

北歐資本主義咪行梗高稅高福利囉

有睇食神就知點解火雞姐話發達會買個卡啦OK機返屋企唱

同一道理

好撚黐線啲人 曾經有人研究過飛機, 歐洲火車上啲乘客做啲咩
中國人香港人通常九成幾都係玩手機 打機
日本人,歐洲人就會兩三成睇下書咁

印證咗 香港人
甚至華人社會唔重視知識文化修養

佢話佢中學揀理科 咁可以喺大學讀engine 或者醫療
pure chem 化驗係冇可能40k 㗎

你估poly u med lab 咩

上面條友都黐線嘅
講到人地一出世就要為上一代著想唔好諗夢想
做父母, 做社會嘅生財工具...

問題係外國就算做超市收銀都有尊嚴
未至於發達都生活到 支付到租金
物價亦冇高到咁唔合理

就算歐美做清潔嘅都好有系統 設備完善
唔會做到五撈七傷 咁鬼邋遢

根本就係制度同社會問題
佢單憑一個人之力點翻身呀?

你唔好咁離地啦

咪就係教育冇人培養鑑賞能力囉
點樣講都係人嘅問題

依家佢做份工做到5勞7傷咩? 無
咁歐美做收銀清潔又係做緊夢想既工作咩?
所以我唔明點解咁多人一面倒咁幫呢個女仔
依家係上邊班人講係香港搞到佢無得追夢
佢簡左搬出黎住 而追夢既人工係負擔唔起 咁咪要腳踏實地
同埋你講翻身? 你睇得電影多? 大把人都係打死一世工 係為份糧架咋
你估得香港係咁咩 大佬 你唔好咁離地啦

搞藝術難免要利用下社會福利
佢原本同家人住公屋，咪可以少啲收入都得
但佢老母古古怪怪帶條佬返黎搞到佢忍唔住要搬走

佢根本問題唔係冇發展藝術空間，而係佢老母帶多咗個人返嚟，而條女覺得好委屈搬出去住令自己有好大經濟壓力，所以先要搵穩定工而半放棄藝術。

問題所在

政府唔好還唔好，佢冇將福利制度玩到盡亦係問題，福利制度就係要黎縮窄貧富差距，窮就要玩盡佢先可以喺一啲非物質生活上擁有同有錢人接近嘅選擇權

一個繼父同三條女住，想搬都合理，係私人市場貴租，佢住公屋就應該真係可以係舞台行落去

可以屌佢老母搞到家庭咁，搞到佢要搬走
同埋屌租貴，就算佢拎綜援，綜援租金津貼都唔夠比哂成份租
或者屌個社會做乜唔行愚民政策，接受過專上教育應該都比較有靈魂，社會製造咁多有靈魂既人，但又冇咁多機會比佢地過有尊嚴既生活，咪出事
打死一世工為份糧既生活適合藍絲廢老個種思想既人，佢地係冇靈魂既傀儡

真係屌佢老母帶條佬返黎

邊個地方 邊位搵到食？ 講黎聽下？
係個沙漠掘唔到水吊個沙漠無水

連登仔真係好易比人煽情
好容易就用極端例子討論 然後將自己個睇法合理化

香港政府點會幫香港人?
一諗明依點就足夠

留意返歐美係好過香港
但亦唔係天堂
大量人被踢入mafia黑幫，吸毒、訓街一樣有

咁好睇係鑑賞咩野嘅嘅能力
香港人唔係冇消費，換手機去旅行不知幾密
但大家對西方古典藝術真係冇興趣
冇辦法喎

就算係富家子，如果同屋企老母反面其實都好唔掂下

根本嗰班就係傻閪黎，香港係一個畸形嘅地方，所謂知識型經濟就只不過係做死一瓣，完全冇空間容納金融以外嘅行業

手作=藝術？

香港人 其實對藝術唔係冇興趣， 康文署啲興趣班/ 唔同組織嘅免費concert其實都好爆， 講緊係網上 半個鐘內已經派曬飛嗰種。

但 同一團要收錢嘅concert就隨時空位四五成

又鍾意逼仔女學樂器，唔可以話對音樂冇興趣嘅，不過方向錯q曬囉

你有嚴重精神問題

做得到又點會係夢想
直情係實現到啦

人多但地方細
舞台劇要租地方都要錢

林奠 Nmsl

因為會計文件係每間公司都需要
但藝術品只需要幾份世界最佳頂尖的藝術品，
然後播給世界欣賞。

而家租金都佔左一般家庭薪金3/40%啦
點解唔交稅去獲得噤好嘅生活環境?

係咁架啦呢啲世界
Demand and supply根本係劣幣驅良幣
成班機械人直接整死自己文化

其實佢係做後台主要係俾人拖糧所以做唔落去

咁事實清潔工係有意義過藝術撚
冇清絜我有個咁乾淨既香港? 啲舞台撚扮撚晒高尚又提升唔到我既生活質素 自然值少錢
有價值既藝術自然揾到食 舉個例
fashion designer

啲人話香港係文化沙漠
依家咁睇啾根本係無稽之談
大家對文字嘅熱愛係超越世上任何一種情感
就算喺一個講女人嘅post都可以一張圖都無
單純咁去用文字嚟交流
好純真好超脫

可能呢個就係香港嘅文化啦，都係文化黎

不否定任何一類工作嘅意義
但你嘅見識可能有啲少

香港真係一塊褔地

班好嬲好嬲講到好似一般市民搞死藝術行業咁

諗清楚邊個先可以搞死成個行業同生態未

正正就係好多人成日話要搵食，唔講興趣，攪到成個社會產業單一，剩係某D行業先有市場。

但呢個post好多回應都唔會識去反思呢樣野，一味話個女仔抵死。

唔係我否定 係市場否定
事實舞台工作者都冇消失（有意義）
成日話外國點點點知唔知咩叫文化差異
人地舞台劇受眾自然好pay
香港人就係寧願睇波睇韓星日劇美劇日本動漫都唔睇舞台劇
舞台劇並唔會因為西方多人睇而高尚啲

因為香港唔係國家

「唔係我否定 係市場否定」

你自己睇番#424

市場冇否定，係中間層層剝削啫。

地盤清潔都有外判問題
有需求判得幾判冇人肯做

你都識講係 外判「問題」 啦。
啲判頭未剝到最盡，畀個叫餓你唔死隻價錢你囉。

咁依個case入面個女仔就係因為咁低價，拖糧變咗 生活一有變卦就搞唔掂。

可能我表達得唔好 我既論點只係想講清潔工(喺香港)值得高人工過佢
冇否認外判制度係唔好 可以係both underpaid

雖然負評好多

但我又明白

如果追夢咁易 人人都追夢啦

叫得夢 本來就係要帶啲不切實際嘅幻想

正如創業咁

搞生意包搵錢 邊個去打工

日劇火花真人版

其實劏房都係佢自己揀

佢原本同屋企人住公屋

咁無能力 又想搬出去 咁咪住劏房

我睇個環境又唔係咁差 想點

一人一幢獨立屋好唔好

因為連登仔只識屌

道德高地一定要搶左先

你問下俾負皮嘅人當中 有幾多人真係願意俾錢入場睇一個佢完全唔識嘅人做嘅話劇

連登仔真係好pk

其實佢唔搬出間公屋 繼續同屋企人住

咪可以繼續追夢囉

條路佢自己揀嘅 唔好講到俾人迫咁

劏房環境唔差

你做人唔好咁離地啦

韓國政府比左好多資源去投資k pop，你以為呢d野係無中生有？

明白你嘅意思，所以我覺得探討個別case冇意義，反而係點解香港價值觀咁扭曲， 咁唔鼓勵人追求夢想。

須知後生仔十有八九都會想追夢，追夢嘅十有八九都唔會成功，但點解香港追夢嘅成本相對其他地方會高咁多？ 一旦追夢失敗代價就好大？
後生仔夠膽實踐去追夢其實已經付出好大勇氣， 一個唔鼓勵人追夢嘅社會有咩活力？

可能你對藝術冇興趣，但人人後生時都有想追求的夢想。 有咩方法可以減低香港追夢失敗要付出的代價？

推高人工？
你出黎做野未？

個體感覺，大家覺得活得累，主要不是房子，甚至不是收入。而是：一種人人掙上遊的氛圍。
簡單快樂沒套路，就能安靜生活。歸根結底，不能僅僅憑個體天賦就能活得有尊嚴。

就咁睇條片真係唔差wo

仲想點呀？

又要搬出來 又搵唔到錢 住劏房又係到呻

係咪真係要人人心想事成先係好？

佢唔搬出來咪可以又追夢 又唔洗住劏房囉

的確香港追夢既成本係相對其他地方高
除左制度問題同本身香港人既價值觀都有關
譬如太在意身邊人點睇(香港鍾意標籤/杯葛異類) / 家庭觀念唔同外國
外國bankruptcy 好多都試過 香港好似好大獲借貴利都唔破
文化唔同冇得咁橫向比較
同埋你提既追夢嘅十有八九都唔會成功 入面既成功
係香港都標籤左做錢? 樓?
當然片入面果個飯都食唔到係誇張啲
但大部份正職都夠食兩餐

劏房係地產霸權嘅產物，根本唔應該存在

又黎d咩人人都心想事成嘅論調根本呢個社會可以更多人心想事成，但多你呢種人先攪到今日咁

用增加政府房屋供應去減低市民住屋成本，間接做到喱個效果。
不過睇嚟垃圾政府唔會再理一般市民

坦白講 世界上所有金融中心樓價都高架啦 台北 NY London Tokyo
我無否認地產霸權 但係點解無能力又要搬出去？
搬左出去又想要大屋？但又無能力？
不如你問下東京或倫敦啲窮人 你話你又想住大屋 又無錢 點算好？睇下佢地點答？

劏房嘅存在就係百貨應百客
而家佢唔係要訓街 所以住劏房
係佢有屋唔住 想要「自已搬出去」而住劏房
你唔中意劏房 咪當劏房呢樣野唔存在咁諗搬去邊咪得

原來唔想住劏房，住番普通嘅屋，都有問題？

金融中心=樓價貴，只係d人炒賣造成，唔好當左係正常。

好彩你唔係官，如果唔係香港d窮人應該住哂劏房，連公屋都冇得住

無問題呀

但無能力又要搬出去咪有問題囉

不如講係一大堆無能力又想搬出去嘅人 先會有劏房嘅出現

無需求 點會有供應？不嬲係想有求 再有應

我發現你一直都迴避緊我嘅質疑 點解個女主角 無能力又要搬出去

其實你明唔明我講咩？係地產霸權問題，先有劏房出現

冇地產霸權，冇炒賣房屋，就算一個人搬出黎住，就算佢比較窮，都唔需要住劏房。

唔係一句「無能力就唔好搬出黎住」就解決左問題。

「外國bankruptcy 好多都試過 香港好似好大獲借貴利都唔破」
香港人普遍都對失敗有恐懼， 怕冇面。

「同埋你提既追夢嘅十有八九都唔會成功 入面既成功
係香港都標籤左做錢? 樓?」
社會對成功嘅界定太單一
而且行頭單一，你睇香港啲狀元都係讀嗰幾科。 外國好多運動員/artist，例如巴塞的碧基，其實好讀得書係學霸。 香港如果讀得書，畀你揀走去踢波定做醫生？

將所有野推俾地產霸權係好簡單嘅一件事

我無否認有地產霸權 貧富懸殊嘅存在

但一日你係香港 你一日都改變唔到佢

只係諗點樣唔再助長佢 就係無能力唔好搬出來 等班劏房無人住

咁講岩唔岩？

人搬出黎住好正常，好似結左婚有家庭想搬出黎住都好正常，唔通咁樣叫助長地產霸權？

要唔助長地產霸權，其實要爭取訂立租金管制/人均最低居住面積/房屋非商品化等措施

咁佢結左婚未

人均最低居住面積 訓醒未

香港做得呢啲 要趕返300萬人上大陸先得

每日150入黎又唔見你提

結婚只係舉例，就算未結婚，人大左想搬出黎住好正常。

同埋香港房屋問題唔係短缺問題，係分配問題。同埋，無話人均最低居住面積一定要獨立屋咁大，但亦都唔係去到劏房咁細

totally agree.

好多地方窮可以過得好開心， 但香港窮人生活只有痛苦。

你都係

咁大間劏房

我咁提埋囉

講到我唔提就好似支持咁

最後將而家收入低於中位數 拎綜援嘅人全部扔返大陸 得未

唔係分配問題 係資本主義問題

所有金融中心樓價都貴

要唔要返回共產分配算

咁樣人人都有屋住

屌你老母 你都有精神問題

蝗蟲就咁易攞公屋乜乜津貼唔駛做
香港人既慘真係多得呢個仆街政苦

悲情城市
有喊的角落

證明資本主義有問題

住屋係基本人權，政府限制人炒賣房屋已經好好多

冇就唔會有依科啦，外國大把啦
同埋咪撚係毒偷換概念啦，沙漠係大自然嘅天然嘅改變唔到，依家係香港依個社會點會改變唔到？其他地方就係靠一個好嘅政府去令社會更好，香港就唔係咁。
仲要係度懶撚7醒咁偷換概念呃度垃圾炸

仙都唔仙下

有六千蚊個房，去租個八千，想點？

首先 住屋唔係基本人權
講下邊條人權法講 一個人一定要有間屋企住（仲要唔可以係劏房 一定要係一間靚嘅屋）
唔好濫用基本人權呢個字

其次 香港成功在於資本極度流通
憑咩野要限制人炒樓人地中意買 點解要限制？
同埋而家已經有印花稅等雜稅去限制炒樓
唔好成日覺得自己買唔起樓就一定係社會對自己唔住

多得你呢種人，先咁多香港人被迫住劏房

你同施永青嗰類人一樣咁無恥，話住屋唔無基本人權，你諗下你自己冇屋住睇下點？跟本住屋係基本人權呢樣野係常識，唔需要有咩法例去規管呢樣野。

香港攪到今日咁，就係資本主義愈來愈走向極端，房屋商品化，資本喺呢個「房屋市場」自由流通所導致。點解唔可以限制人地炒樓？炒樓先係香港房屋問題嘅根源

咁住屋真係唔係基本人權呀嘛
地就得咁多 人就不斷愈生愈多 點樣基本人權呀？
我都係叫你唔好濫用基本人權呢個字姐

咪限制左囉 係咪要一人只俾買一個單位先叫限制？
香港地少人多 愈來愈多人湧入來 你講俾我聽點先叫限制？
同埋限制左炒樓 下一步洗唔洗限埋炒股？
啲資本係股市賺好多 搞到推高樓價 同只出豪宅盤
到時你準備限制啲咩野？

有一個好既家庭真係好重要
父母離異，老母又搵個男人返黎，搬出去住果下租金就難搞

地少人多政府不斷賣地起豪宅，你同我講地少人多所以你叫全職港豬真係冇錯

其實香港房屋問題，最重要係限制資金進入房屋市場同埋將房屋非商品化。

至於股市，其實一個城市要靠金融炒賣先買到樓，已經好有問題。

搵工做都要住址證明啦，仲話住屋唔係基本人權

吓個Logic係邊

搵工要住址證明同基本人權個聯繫係

建議你去睇下European Convention on Human Rights 維基就搵到

搵下邊條講明住屋係基本人權（仲要唔可以係劏房）

冇人話過要搵好多錢呀
佢都係想搵萬零蚊，支持佢出嚟住之後基本生活

見到你呢啲「點解撚」就火滾，香港咁慘就係因為你呢啲人。

無錯，就係應該政府比。香港啲大學好多都係靠ugc水喉，即係政府錢呀，好多學術研究其實係係政府比錢架，而且好多都冇市場架，即係嗰啲人稱乞食科嘅研究。

一個政府存在價值就係幫人民過更好生活，交出嚟嘅稅亦都係咁既目的，我都唔明點解香港人見到人開心少少都唔得，只要自己唔係某些政府錢既受益人就立即屌點解點解

政府要負責幫人人都心想事成

- Article 25

- Article 11

世界人權宣言同經濟、社會及文化權利國際公約都寫明住屋係基本人權

「雖然講唔出咩野大道理，但係我睇完之後覺得非常之有親切感！」

兩條我都睇左 但都無講唔可以係劏房？
你睇返上面 我一直都係講話有劏房住咪算好（但有人不斷話住一間屋係基本人權）
所以我每次覆都（）住話要唔計劏房
退一萬步 佢原本就有公屋住 已經保障左

同埋你所舉嘅個兩份野 rather話係人權法 不如講係個願景
你睇晒啲條文就發現呢個世界根本無一個國家做到佢講嘅人權
建議你都係睇返實際啲野嘅 European Convention on Human Rights/ HK bills of rights

劏房叫做adequate housing？環境惡劣，無私隱可言，可能你住豬欄，劏房對你黎講好豪華

同埋我想講有國家/地區已經訂立左人均最低居住面積嘅要求，呢個唔係一個願景。

接受唔到 咁咪唔好搬出來住囉
我唔信佢嘅立法原意係人人要住大屋 要住得舒舒服服
外國都好多homeless啦 要唔要拎條例去JR外國政府？

我講俾你聽 假設香港訂立人均最低居住面積
香港窮人嘅生活只會更慘 因為會好多人無地方住 一係就當動物咁趕晒去南大嶼山 一係就趕返大陸
假設而家好多人居住低過人均最低居住面積
一旦立法 好多人被迫換大啲地方 或一家人分開住
到時侯樓價只升不降
片中女主角連劏房都無得住 只能訓街

未睇已經估撚到
又打稻草人

擺低多一個例子

呢個網都受過香港藝術發展局資助架
好嬲好嬲
點解政府要比錢呢間香港文學館有限公司心想事成

而家得閒少少講多幾句，
唔知係咪有人艱苦地創緊業冇人幫，所以一見我話政府應該幫人民，
就即刻無限上綱講成係政府要幫所有人心想事成啦
資源係有限，幫邊啲同幫到咩程度係啲官職責囉，唔係咁高人工請班人做咩。
我認為個個原則係幫一啲精神文明相關既野，
如果你覺得冇市場就係抵死，唔應該有任何協助，學術同藝術都不例外，咁算囉…我冇野講

你打一大堆野都反駁唔到我上面既point

你做舞台劇 幕前又好幕後又好
係面對觀眾

有觀眾自然有收入
無market 咪無收入
無收入咪諗其他出路
又要比錢你地踢波 又踢到屎咁
咁你想點
點解英超球員咁高人工
點解香港甲組咁少人工？？？
問呢個問題之前 諗下人地踢成點 自己踢成點
一味屌政府 不思進取
屌你老味